<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Module on Medieninformatik an der TH Köln</title>
    <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/</link>
    <description>Recent content in Module on Medieninformatik an der TH Köln</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    
	<atom:link href="https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Algorithmen und Programmierung 1</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_algorithmenundprogrammierung1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_algorithmenundprogrammierung1/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 6 SWS: Vorlesung 3 SWS; Übung 1 SWS; Praktikum 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 240h, davon
 54h Vorlesung 36h Praktikum 18h Übung 132h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen
 formale und algorithmische Kompetenzen im Bereich der Software-Entwicklung erlangen. Hierzu gehören insbesondere die Prinzipien der Objektorientierung und die der prozeduralen Programmierung. die Kompetenz erlangen, strukturierte und unstrukturierte Problemstellungen zu analysieren, Lösungen modellbasiert zu entwickeln sowie prozedural und objektorientiert umzusetzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algorithmen und Programmierung 2</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_algorithmenundprogrammierung2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_algorithmenundprogrammierung2/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 6 SWS: Vorlesung 3 SWS; Übung 1 SWS; Praktikum 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 210h, davon
 54h Vorlesung 36h Praktikum 18h Übung 102h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierende sollen Objektorientierung, die Prinzipien der Algorithmenentwicklung und grundlegende Algorithmen verstehen und die Grundstrukturen der Java-Bibliothek anwenden können.
Inhalt  Basisalgorithmen: Suchen u. Sortieren Datenstrukturen Dictionaries Methodik des objektorientierten Programmierens  Studien-/Prüfungsleistungen Schriftliche Prüfung, sowie erfolgreiche Teilnahme am Praktikum als Prüfungsvorleistung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiovisuelles Medienprojekt</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_avm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_avm/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung Im Mittelpunkt dieses Moduls steht die digitale audiovisuelle Medienproduktion in den Formaten Porträt- und Dokumentarfilm.
Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Projekt 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon - 36h Vorlesung - 36h Projektarbeit - 78h Selbststudium
Angestrebte Lernergebnisse  Die Studierenden kennen die grundlegenden Erzählformen und Formate audiovisueller Medien und können auf der Basis klassischer Erzählmuster eigene audiovisuelle Erzählformen entwickeln.
 Die Studierenden können die in der audiovisuellen Produktion auftretende Problemstellungen selbstständig lösen und die verwendeten Medientechnologien, wie Videokamera, Tonaufnahmegeräte und Schnittsysteme technisch richtig und gestalterisch aussagekräftig einzusetzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BWL I - Grundlagen</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_bwl1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_bwl1/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Übung 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 30h Vorlesung 30h Übung 90h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden verstehen die wichtigsten Entscheidungsbereiche wirtschaftlichen Handeln und können diese anwenden. Sie können grundlegenden Entscheidungen im Rahmen einer Unternehmensgründung, die Aufgaben der Unternehmensführung wie die Konzeption einer tragfähigen Strategie, und die Aufgaben der Teilbereiche Produktion, Absatz und Marketing sowie Investition und Finanzierung beschreiben und beurteilen. Investitionsentscheidungen können die Studierenden informationsgestützt treffen indem sie die Kalkulationsverfahren der Investitionsrechnung anwenden und auswerten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bachelor Kolloquium</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_bachelorkolloquium/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_bachelorkolloquium/</guid>
      <description>Lehrform/SWS Angeleitetes, eigenverantwortliches Arbeiten
Arbeitsaufwand 90 Stunden
Angestrebte Lernergebnisse Das Kolloquium dient der Feststellung, ob der Prüfling befähigt ist, die Ergebnisse der Bachelorarbeit, ihre fachlichen Grundlagen, ihre fachübergreifenden Zusammenhänge und ihre außerfachlichen Bezüge mündlich darzustellen und selbständig zu begründen und ihre Bedeutung für die Praxis einzuschätzen. Dabei soll auch die Bearbeitung des Themas der Bachelorarbeit mit dem Prüfling erörtert werden.
Inhalt Vortrag über das Thema der Bachelorarbeit, Fachdiskussion und mündliche Verteidigung der Arbeit im Kontext der Medieninformatik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bachelorarbeit</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_bachelorarbeit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_bachelorarbeit/</guid>
      <description>Lehrform/SWS Angeleitetes, eigenverantwortliches Arbeiten
Arbeitsaufwand 360 Stunden
Angestrebte Lernergebnisse Die Bachelorarbeit soll zeigen, dass der Prüfling befähigt ist, innerhalb einer vorgegebenen Frist eine praxisorientierte Aufgabe aus seinem Fachgebiet sowohl in ihren fachlichen Einzelheiten als auch in den fachübergreifenden Zusammenhängen nach wissenschaftlichen, fachpraktischen und gestalterischen Methoden selbständig zu bearbeiten. Die Bachelorarbeit ist in der Regel eine eigenständige Untersuchung mit einer Aufgabenstellung aus der Medieninformatik und einer ausführlichen Beschreibung und Erläuterung ihrer Lösung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Betriebssysteme und verteilte Systeme</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_betriebssysteme-und-verteile-systeme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_betriebssysteme-und-verteile-systeme/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung Systemprogrammierung am Beispiel von UNIX.
Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Praktikum 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 36h Vorlesung 36h Praktikum 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden können den Aufbau von Betriebssystemen am Beispiel UNIX erläutern, indem sie - die Ziele der Entwicklung von UNIX nennen und beschreiben, - die Hauptaufgaben von Betriebssystemen nennen und beschreiben, - den Aufbau von Betriebssystemen darstellen und erklären,
um die verschiedenen Bestandteile und Konzepte von Betriebssystemen nutzen zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenbanken 1</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_datenbanken1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_datenbanken1/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Übung 1 SWS; Praktikum 1 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 36h Vorlesung 18h Praktikum 18h Übung 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen
 über ein einheitliches konsistentes Begriffsgebäude bezüglich der Datenbankthematik verfügen, die theoretischen Grundlagen von Datenbanksystemen am Beispiel relationaler und objektrelationaler Datenbanksysteme verstanden haben, insbesondere die relationale Algebra, die Normalisierung sowie funktionale Abhängigkeiten in der Lage sein, diese Erkenntnisse im Rahmen der Modellierung und Implementierung von Datenbankschemata praktisch anzuwenden, komplexere Datenbankanfragen, Datendefinitionen und Datenänderungen über SQL programmieren können ein SQL-Statement tunen können mit dem Transaktionsbegriff, der Mehrbenutzersynchronisation und Verfahren zur Fehlererholung sowie zur Sicherung der Datenintegrität vertraut sein  Inhalt  Grundbegriffe und Architektur von Datenbanken</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einführung in Betriebssysteme und Rechnerarchitektur</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_einfhrunginbetriebssystemeundrechnerarchitektur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_einfhrunginbetriebssystemeundrechnerarchitektur/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Übung 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 36h Vorlesung 36h Übung 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen die Basiskonzepte und Grundlagen der Betriebssysteme und der Rechnerarchitektur kennen und verstehen, sowie ein einheitliches konsistentes Begriffsgebäude zu, teilweise aus der persönlichen Praxis bekannten, Sachverhalten der IT aufbauen und anwenden können.
Inhalt  Betriebssysteme aus Nutzersicht: Dateisysteme, Parallele Prozesse, Sicherheit in Betriebssystemen bei Rechnerkomponenten: grundlegende Architekturen, Darstellung von Daten, interne Bussysteme, Prozessoren, Festplatten, Peripherieschnittstellen, Parallelrechner  Studien-/Prüfungsleistungen Schriftliche Prüfung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einführung in die Medieninformatik</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_einfhrungindiemedieninformatik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_einfhrungindiemedieninformatik/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Seminar 3 SWS; Übung 1 SWS
Seminar mit eingebetteten Übungselementen und Projektarbeit.
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 30h Seminar 10h Übung 40h Projekt 70h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden können die inhaltlichen Ausrichtungen und die Zielsetzungen der Lehr- und Anwendungsdisziplin Medieninformatik benennen und gegenüber verwandten oder ähnlichen Disziplinen abgrenzen.
Die Studierenden kennen Grundkonzepte der Informatik (z.B. Anforderungen) sowie audiovisueller und interaktiver Medientechnologien, kennen architekturelle Alternativen interaktiver Systeme und kennen Gestaltungsdimensionen für deren Informations- und Kommunikationsinhalte und können diese Kenntnisse auf eine gegebene Problemstellung anwenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entwicklungsprojekt</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_entwicklungsprojekt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_entwicklungsprojekt/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 2 SWS: Seminar 2 SWS; Projektarbeit
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 300h, davon * 36h Seminar * 264h Selbststudium
Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen vertiefende Kenntnisse in die Methoden und Techniken aus zwei ausgewählten Modulen aus den ersten vier Fachsemestern des Studiums erlangen und diese in der Konzeption und prototypischen Realisierung eines interaktiven Systems oder Mediums anwenden. Dadurch sollen sie eigene Erfahrungen in der Projektabwicklung mit Medieninformatik-spezifischen Fragestellungen und in der Teamarbeit sammeln und eine reflektierend-kritische Haltung zu methodischen Ansätzen und Entwicklungsmodellen entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundlagen des Web</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_grundlagen_des_web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_grundlagen_des_web/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung In der Veranstaltung werden wesentliche Grundideen, Interaktionsprinzipien, Contentarchitekturen und Sicherheitsmechanismen eingeführt, die das Web als Medium konstituieren.
Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Seminar 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 36h Vorlesung 36h Seminar 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden - kennen wesentliche Grundideen, Interaktionsprinzipien, Contentarchitekturen und Sicherheitsmechanismen, die das Web als Medium konstituieren und - können moderne Webanwendungen auf der Basis von Fachbegriffen analysieren und einordnen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informatik, Recht und Gesellschaft</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mug/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mug/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Übung 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand: 150h, davon
 36h Vorlesung 36h Übung 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Informatikerinnen und Informatiker analysieren und konstruieren sozio-technische Systeme und entwickeln dabei semiotische Artefakte wie z.B. Spezifikationen, Programme und Handbücher. Die entwickelten Systeme bilden einerseits soziale Wirklichkeit in vielfältiger Form ab und ändern andererseits diese Wirklichkeit durch ihren Einsatz.
Die Studierenden sollen befähigt werden
 ethische und rechtliche Aspekte des Einsatzes von Informatik-Systemen zu charakterisieren und ein kritisches Bewusstsein für die aktuellen Fragen des wechselseitigen Einflusses von Informatik und Gesellschaft zu entwickeln sowie die Grundbegriffe des deutschen Privatrechts zu verstehen und sich im dazugehörigen Gesetzeswerk zu orientieren, um die unterschiedlichen Wechselwirkungen zwischen Informatik-Systemen und ihrem Einsatzumfeld erkennen und bewerten und insbesondere im Bereich des Vertragsrechts selbständige Lösungsvorschläge erarbeiten zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikationstechnik und Netze</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_kommunikationstechnikundnetze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_kommunikationstechnikundnetze/</guid>
      <description>Lehrform/SWS Vorlesung, Praktikum
Arbeitsaufwand Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen
 Prinzipien und Grundlagen von technischen Kommunikations­vor­gängen kennen lernen, Protokolle als wesentliche Grundlage der Kommunikationstechnik im Detail verstehen (Internet-Protokolle, Multimedia-Protokolle, TK-Protokolle, Dienste) Einsatz und Nutzung von Kommunikations­tech­nik praxistypisch kennen lernen, in der Lage sein, selbstständig Netzstrukturen zu bewerten, Netze zu analysieren und zu konzipieren (unter Anwendung von Netz­analyse­werkzeugen und -methoden).  Inhalt Grundbegriffe und Grundlagen, Kommunikationssysteme (Modelle, Grundbegriffe), Protokolle, Schnittstellen, Dienste, Architekturmodelle (OSI-Referenzmodell, TCP/IP-Protokollfamilie), Standardisierung, TCP/IP-Protokollfamilie als Grundlage des Internet, Schichtenmodell und Protokolle im Detail, Adressierung, ausgewählte Anwendungen, Klassifizierung von Netzen / Topologien / Technologien, Wegewahl / Vermittlung / Routing, Vermittlungsprinzipien, Routing-Verfahren und Protokolle, Internet-spezifische Verfahren, Multimedia-Netze, Dienstgüte, Internet-Telefonie, Realisierung von Multimedia-Netzen, Netzsicherheit, grundlegende Begriffe der „IT-Sicherheit“, typische Bedrohungen in Netzen, Beispielszenarien</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathematik 1</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mathematik1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mathematik1/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 6 SWS: Vorlesung 3 SWS; Praktikum 1 SWS; Übung 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 210h, davon
 54h Vorlesung 18h Praktikum 36h Übung 102h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen die Fähigkeiten zur Analyse realer oder geplanter Systeme entwickeln, indem sie praktische Aufgabenstellungen aus dem Informatik-Umfeld in mathematische Strukturen abstrahieren und lernen, selbstständig die Modellfindung und die Ergebnisbeurteilung vorzunehmen. Dabei sollen die Anwendungsbezüge der Mathematik deutlich werden, z.B. die Bedeutung funktionaler Beziehungen für kontinuierliche Zusammenhänge, die lineare Algebra z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathematik 2</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mathematik2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mathematik2/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 6 SWS: Vorlesung 3 SWS; Praktikum 1 SWS; Übung 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 240h, davon
 54h Vorlesung 18h Praktikum 36h Übung 132h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen die Fähigkeiten zur Analyse realer oder geplanter Systeme entwickeln, indem sie praktische Aufgabenstellungen aus dem Informatik-Umfeld in mathematische Strukturen abstrahieren und lernen, selbstständig die Modellfindung und die Ergebnisbeurteilung vorzunehmen. Dabei sollen die Anwendungsbezüge der Mathematik deutlich werden, z.B. die Beziehungen diskreter Strukturen wie der Graphen zu vielfältigen grundlegenden Datenstrukturen, die Statistik zur Deskription und Beurteilung von Beobachtungen und die Analysis zur Verarbeitung von Signalen und zur Lösung von mathematischen Modellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mensch-Computer Interaktion</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mensch-computer_interaktion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_mensch-computer_interaktion/</guid>
      <description>Lehrform/SWS Vorlesung und Praktikum/Übung
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 300h, davon
 65h Vorlesung 65h Praktikum/Übung 170h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse  Die Studierenden erwerben Grundkenntnisse in kognitions-, arbeits- und organisations-psychologischen Grundkonzepten und können diese auf Problemstellungen, im Kontext der Mensch-Computer Interaktion, anwenden. Die Studierenden kennen Modelle, Methoden, Arbeits- und Dokumentationstechniken der Mensch-Computer Interaktion, können sie anwenden, kritisch diskutieren und für konkrete Aktivitäten in Entwicklungsprojekten unter Abwägung der Alternativen auswählen. Sie kennen relevante internationale Normen und Standards, können sie anwenden und erarbeitete Ergebnisse kritisch diskutieren und einordnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paradigmen der Programmierung</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_paradigmen-der-programmierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_paradigmen-der-programmierung/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Praktikum 1 SWS; Übung 1 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 36h Vorlesung 18h Praktikum 18h Übung 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen unterschiedliche Programmierparadigmen verstehen und anwenden können. Weiterhin sollen sie die Angemessenheit der verschiedenen Programmierparadigmen für eine Aufgabenstellung einordnen und bewerten können. Studierende sollen mithilfe von etablierten Paradigmen und Entwurfsmustern in der Lage sein, synchrone und asynchrone Programme zu konzipieren und ablaufsicher zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praxisprojekt</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_praxisprojektarbeit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_praxisprojektarbeit/</guid>
      <description>Lehrform/SWS Angeleitetes, eigenverantwortliches Arbeiten
Arbeitsaufwand 300 h Projektarbeit
Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden
 können Methoden und Techniken, die sie im Studium erlernt haben, in realitätsnahen Projekten weitgehend selbstständig anwenden
 haben erste Erfahrungen mit der Selbststeuerung und proaktiven Kommunikation in einem Projekt mittlerer Größe und der Einordnung von Projektarbeit in betriebliche, gesellschaftliche und rechtliche Rahmenbedingungen gesammelt
  Inhalt Modulinhalte des ersten bis fünften Semesters anhand von realen Anforderungen in einem praxisrelevanten Kontext anwenden und den Studierenden durch die Betreuung des Dozenten an eine selbstständige Projektdurchführung und Kommunikation heranführen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praxisprojektseminar</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_praxisprojektseminar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_praxisprojektseminar/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Seminar
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 32h Seminar 118h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden
 kennen Techniken wissenschaftlichen Arbeitens und können diese anwenden haben erste Erfahrungen mit aktiver Fachkommunikation gesammelt gewinnen einen ersten Überblick über das Spektrum von aktuellen Themen in der Medieninformatik können eigene Projektergebnisse vor einem Fachpublikum in Vortrag und Diskussion darstellen und verteidigen  Inhalt Das Praxisprojektseminar besteht aus
 Veranstaltungen in denen Techniken wissenschaftlichen Arbeitens vermittelt werden, Audits über den aktuellen Stand ihres Projektes, Fachvorträgen von Studierenden über ihre Projektergebnisse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektmanagement</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_projektmanagement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_projektmanagement/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung Managementaspekte der professionellen Entwicklung großer Softwaresysteme
Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS, Übung 1 SWS, Praktikum 1 SWS; max. 6 Studierende pro Praktikumsteam;
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 36h Vorlesung 18h Übung 18h Praktikum 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen befähigt werden,
 die grundlegenden Aufgaben des Projektmanagements, insbesondere in IT-Projekten, zu charakterisieren und durchzuführen die Projektmanagement-Methoden, -Techniken und -Werkzeuge zielgerichtet einzusetzen die erforderlichen soziologischen und kommunikativen Aspekte zu berücksichtigen, um, mit dem Ziel einer menschengerechten und soziologisch fundierten Menschenführung, eine wirkliche und optimale Produktivität bei komplexen Projekten erreichen zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screendesign</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_screendesign/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_screendesign/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 1 SWS; Seminar 3 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 15h Vorlesung 45h Seminar 80h Projektarbeit
 10h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden kennen wesentliche Begriffe der visuellen Kommunikation und können diese anwenden um Briefings, Angebote oder Korrekturwünsche im Design-Kontext zu verstehen oder zu verfassen.
Die Studierenden können Gestaltungslösungen und -kontexte analysieren, argumentieren, diskutieren, dokumentieren und bewerten, um eigene Lösungen innerhalb eines Gestaltungskontextes generieren zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social Computing</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_vertiefung_socialcomputing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_vertiefung_socialcomputing/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung In der Vertiefung „Social Computing” werden die Wechselwirkungen zwischen Gesellschaft und Informatik in den Mittelpunkt gestellt. Rechnersysteme und Netzwerke werden von Menschen intentional gestaltet, ausgerichtet an gesellschaftlichen Normen, Prozessen und Bedürfnissen. Gleichzeitig beeinflussen IT-Systeme diese gesellschaftlichen Normen und verändern Prozesse in allen Lebensbereichen. Die verantwortungsbewusste Konzeption und Realisierung von soziotechnischen Systemen (z.B. Social Software, Online Communities, e-Health, e-Government und e-Learning Angebote) sowie die empirische Evaluation existierender Systeme sind zentrale Ziele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Softwaretechnik</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_softwaretechnik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_softwaretechnik/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung Prinzipien, Methoden und Techniken der modellbasierten methodischen objektorientierten Softwareentwicklung
Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Praktikum 2 SWS
max. 15 Studierende/Praktikumsgruppe;
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon
 36h Vorlesung 36h Praktikum 78h Selbststudium  Angestrebte Lernergebnisse Die Studierenden sollen befähigt werden, - zu abstrahieren, Modelle zu entwickeln, Unterschiede zwischen Modell und Realität zu beurteilen sowie - gegebene Modelle zu interpretieren, zu analysieren und zu bewerten, - um komplexe Systeme zu analysieren, im Team zu entwerfen und dabei im Rahmen methodischer Vorgehensweisen Techniken und Werkzeuge der objektorientierten Modellierung und Softwareentwicklung in den Aktivitäten Anforderungsermittlung, Softwarespezifizierung und Entwurf einzusetzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Theoretische Informatik 1</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_theoretischeinformatik1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_theoretischeinformatik1/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Übung 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon - 36h Vorlesung - 36h Übung - 78h Selbstlernphase
Angestrebte Lernergebnisse  Grundsätzliches Ziel des Kurses ist eine Einführung in die Begriffe, Methoden, Modelle und Arbeitsweise der Theoretischen Informatik anhand der ausgewählten Teilgebiete. Dabei lernen die Studierenden Probleme und Sachverhalte zu abstrahieren und zu modellieren (etwa logische und algebraische Kalküle, graphentheoretische Notationen, formale Sprachen und Automaten sowie spezielle Kalküle wie Petri-Netze) Die Studierenden erwerben fundierte Kenntnisse der grundlegenden Themengebiete und eine wesentliche Basis und Vorbereitung für Veranstaltungen in höheren Semestern des Studiums.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Theoretische Informatik 2</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_theoretischeinformatik2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_theoretischeinformatik2/</guid>
      <description>Lehrform/SWS 4 SWS: Vorlesung 2 SWS; Übung 2 SWS
Arbeitsaufwand Gesamtaufwand 150h, davon - 36h Vorlesung - 36h Übung - 78h Selbstlernphase
Angestrebte Lernergebnisse siehe Theoretische Informatik 1.
Inhalt  Reguläre (Typ-3) Sprachen: Endliche Automaten, Reguläre Ausdrücke; Typ3-Grammatiken, Syntaxdiagramme; Chomsky-Hierarchie Modellierung sequentieller und paralleler (Ausgabe-) Prozesse: Endliche Maschinen, Berechnungen; Automatennetze, Petri-Netze, Zelluläre Automaten Kontextfreie (Typ-2) Sprachen: Kontextfreie Grammatiken, Chomsky- und Greibach-Normalform; Kellerautomaten; Anwendungen (Ableitungs- und Syntaxbäume, Syntax von Programmiersprachen, Backus-Naur-Form) Kontextsensitive (Typ-1) und rekursiv aufzählende (Typ-0) Sprachen: Grammatiken, Monotonie, Normalform; Turingautomaten; Einführung in die Begriffe: Berechenbarkeit, Entscheidbarkeit und Komplexität  Studien-/Prüfungsleistungen Schriftliche Prüfung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Computing</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_vertiefung-visual-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_vertiefung-visual-computing/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung Das Modul „Visual Computing” im Medieninformatik Bachelor beschäftigt sich mit der Erzeugung und Verarbeitung visueller Informationen, sowohl in realen als auch computergenerierten Szenarien.
Ziel dieses Moduls ist es den Studierenden eine fachlich fundierte, praktische, sowie theoretische Grundlage im Umgang mit audiovisuellen Medien zu geben. Dabei wird sowohl auf die technische Seite (technischen Grundlagen der Video- und Fernsehtechnik) eingegangen als auch auf die algorithmische (computergenerierte Bildsynthese, Gameentwicklung).
Das Modul ist aus vier Teilbereichen aufgebaut, von denen zwei verpflichtend sind und zwei weitere aus einem Wahlkatalog gewählt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wahlpflichtmodul</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_wpf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_wpf/</guid>
      <description>Arbeitsaufwand 150 Stunden
Angestrebte Lernergebnisse Fachliche Vertiefung oder Verbreiterung, nach persönlichem Interesse. Es kann eines der Module aus dem Katalog aller Module der Informatik Bachelorstudiengänge gewählt werden. Auch Pflichtmodule anderer Informatik Studiengänge am Campus können als Wahlpflichtmodule in der Medieninformatik belegt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Development</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_vertiefung-web_development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/moduls/ba_vertiefung-web_development/</guid>
      <description>Kurzbeschreibung Einführungen in Konzepte, Techniken und Arbeitsweisen der Web Entwicklung.
Lehrform/SWS 16 SWS: Vorlesung 6 SWS, Praktikum 6 SWS, Projekt 4 SWS
Lehrveranstaltungen  Web Frontend Entwicklung Serverseitige Frameworks und Dienste Internet of Things Web Development Projekt  Arbeitsaufwand 600h Gesamtaufwand
Web-Frontend Entwicklung 50h Vorlesung, Seminar; 100h Selbstlernphase
Serverseitige Frameworks und Dienste 50h Vorlesung, Seminar; 100h Selbstlernphase
Internet of Things 50h Vorlesung, Seminar; 100h Selbstlernphase
Web Development Projekt 150h Projekt</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>